+ #pad(bottom: 1.5em)[
  Visa att $4*2 + 7*4 + 10*6 + ... + (3n-2)(2n-2) = 2n^3-2n^2$ för alla heltal $n>=2$

  Lösning: Använd induktion över $n$
]

+ #pad(bottom: 1.5em)[
  Visa att $display(sum_(k=0)^n 4 * 5^k = 5^(n+1) - 1)$ för alla heltal $n >= 0$

  Lösning: Använd induktion över $n$
]

+ #pad(bottom: 1.5em)[
  Visa att $7 + 11 + 15 + ... + (4n + 3) = 2n^2 + 5n$, för alla heltal $n >= 1$

  Använd induktion över $n$
]

+ #pad(bottom: 1.5em)[
  Visa att för alla heltal $n >= 2$ gäller $display(sum_(k=0)^(n-2) (k + 2) * 2^(k + 1) = (n - 1) * 2^n)$

  Använd induktion över $n$
]

+ #pad(bottom: 1.5em)[
  Visa att för alla heltal $n >= 2$ gäller $display(sum_(k=1)^n (9k^2 - 9k) = 3n^3 - 3n)$ 

  Använd induktion över $n$
]

+ #pad(bottom: 1.5em)[
  Visa att för alla heltal $n >= 1$ gäller $2 + 2*5 + 3*8 + ... + n(3n-1) =n^2(n + 1)$

  Använd induktion över $n$
]

+ #pad(bottom: 1.5em)[
  Visa att $display(a + a q + a q^2 + a q^3 + ... + a q^(n-1) = a (q^n-1)/(q-1) "för alla heltal" n≥1 "och" a\, q in RR\,"där" q != 1)$

  Använd t.ex. induktion över $n$
]

+ #pad(bottom: 1.5em)[
  Visa att $display(sum_(i=1)^n 1/((4i - 3)(4i + 1)) = n/(4n + 1) "för alla heltal" n >= 1)$

  Använd t.ex. induktion över $n$
]

+ #pad(bottom: 1.5em)[
  Visa att $display(5 + 8 + 11 + ... + (3n + 2) = (n(3n + 7))/2)$ för alla heltal $n >= 1$

  Använd induktion över $n$
]

+ #pad(bottom: 1.5em)[
  Finns det något tal $a$ så att likheten $display(sum_(j=1)^n 4j^3 = n^4 + a n^3 + n^2)$ gäller för alla heltal $n >= 1$? Bevisa i så fall ditt påstående.
  
  Ett sådant tal är $a = 2$, använd sedan induktion över $n$
]

+ #pad(bottom: 1.5em)[
  Visa att $display(1/(1*2) + 1/(2*3) + 1/(3*4) + ... + 1/(n(n + 1)) = n/(n + 1))$,för alla heltal $n >= 1$

  Använd induktion över $n$
]

+ #pad(bottom: 1.5em)[
  Ge en generell formel för ett tal i följden som ges av: $display(cases(
    a_n = 3a_(n-1) - 2a_(n-2),
    a_0 = 1,
    a_1 = 3,
  ) space n >= 2)$

  Bevisa sedan din formel.
]